如果停罷，不如再和你飛多一次

香港兩大春袋
1. 中環
2. 機場

預祝明日香港癱瘓

救人！暴大人斬樹封二橋！！5棵樹夠封橋！！

This has to be tui

推

dor tse

啱
可以再入機場

塞多次機場好嗎

push

見到隔離post 話有班游離和理非唔知罷左工可以去邊
又唔想留係屋企睇live

中環無工返
機場無機飛

大家幻想下係點

入撚到機場

double kill

大家千祈聽日一定唔好搞馬鐵同西鐵啊

停擺

錯字自膠

新春袋
其實中共黨員在港資產可唔可以做新目標？

點搵佢地資產出來？

蘋果爆過料
【蘋果踢爆】中共巨頭在港資產習近平家族至少擁4億
2017-11-08
港聞

中共上月選出新一屆最高領導層，但由於官員毋需申報資產，外界無法得知領導人的背景。《蘋果》調查發現，7名政治局常委當中，部份人的家族在香港持有大量資產，涉及至少數十億元，其中習近平的外甥女擁有7間豪宅，總值逾3億元。有學者相信，中共官員被揭發的香港財產只是冰山一角。

根據中共體制，7名政治局常委是掌握最大實權的官員，因此各人背景都備受關注。彭博社年前曾報道總書記習近平的姐姐齊橋橋、姐夫鄧家貴及外甥女張燕南在中港兩地擁有大量資產。本報最新查冊跟進，發現3人均持有香港身份證，其中以張燕南最富貴，現時持有5個灣仔會景閣單位及1個嘉亨灣單位，總值逾2億元；另外她亦在2009年豪擲1.5億元現金買入淺水灣麗景道一間獨立屋，並無進行按揭。

齊橋橋一家三口亦組成「卓悅投資有限公司」，90年代先後買入會景閣及御花園單位，前者於1997年回歸前的6月賣出，勁賺1,062萬元；後者則持有至今，現時估值達7571萬元。齊橋橋亦於1991年與一位名為齊瀚明的人士以300萬元買入寶馬山花園單位，2014年初外媒報道中共高層家族疑以離岸公司隱藏財富後，齊氏於5月以1,600萬元售出單位，大賺1,300萬元。以此推算，習近平家族在港資產至少有4.3億元。

曾任廣東省委書記的常委汪洋，家人亦有涉足香港，女兒江溪沙持有香港身份證，2010年以1,563萬元買入西營盤縉城峰一個單位，現時估值達2,115萬元；翌年她又透過全資擁有的公司買下南灣一個單位，作價2,045萬元，2012年10月中共召開十八大決定常委名單前，有指黨內權鬥激烈，此時江溪沙以2,268萬元賣出單位，僅賺223萬元，但當年汪洋未能晉身常委會。至於她的丈夫張辛亮，則在香港成立對冲基金公司，其報住的地址正是汪的縉城峰單位。

查冊顯示，2013年4月張辛亮透過旗下公司簽訂買賣合約，以3,916萬元買入上水天巒一個單位，但最終因為沒有給予尾數而令交易告吹，撻訂近400萬元，其公司亦於2015年解散，原因不明。

浸會大學新聞系高級講師呂秉權表示，中共高層的家族普遍都會經商及在海外持有大量資產，相信現時被揭發的香港財產只是冰山一角。他認為，雖然習近平大力主張打貪，但中共官員依然隱藏大量財產，結果打貪工作只會淪為打壓政敵的工具，「一日唔改變個制度，要求官員申報財產，一日反貪都係冇意思」。

停擺都係因為冇鐵同路障，點入機場？

今日被罷工 去昂pin 三碌ling 行下山